\section{Metodología y rigor}

En los documentos realizados durante la asignatura de GEP, se definió la metodología y rigor que se mantendría durante el TFG. Se propuso utilizar la metodología ágil SCRUM\cite{TheScrummGuide} con una serie de restricciones tanto en los \textit{Daily Meetings} que se realizarían de manera semanal (y que se llamaron \textit{Weekly Meetings}) como en la duración de los sprints, que serían de 4 semanas.

\medskip

Dicha metodología ha seguido utilizándose, sin embargo los \textit{Weekly Meetings} no han sido cumplidos. El motivo de ello han sido tanto las vacaciones que se han tenido en la empresa \textit{Maths for More S.L. }, los cambios poco destacables como para ser notificados a la ponente del proyecto y la poca intervención por parte del director. Pese a ello cada dos o tres semanas, se ha estado en contacto con la ponente del proyecto y con diferentes trabajadores de la empresa para obtener feedback.

\medskip

Además, pese a cumplir con los sprints de 4 semanas, se han percibido como intervalos de tiempo demasiado largos para un desarrollo realizado por una sola persona. Por lo tanto, se cree conveniente cambiar en un futuro a una duración que sea divisor de esas 4 semanas. De esta forma se puede estar presente en los \textit{postsprints} de \textit{MathType} con el trabajo del sprint terminado, por lo que el proyecto actual sería parte del ciclo de desarrollo global; y también haría que el TFG fuera más dinámico a la hora de presentar resultados.

\medskip

En cuanto a las herramientas de seguimiento utilizadas, ha habido un cambio en el uso de \textit{Trello}\cite{TrelloWeb} como plataforma web para el control de las tareas. En vez de usar \textit{Trello} se ha utilizado la herramienta \textit{Google Tasks}, ya que ésta se encuentra integrada en los servicios de Google y el acceso es más rápido y cómodo.

\medskip

Y ya para terminar, otro cambio sufrido ha sido en el método de validación. Se propuso como parte del método de validación tener conjuntos de tests asociados a los incrementos de código que se fueran realizando, pero los tests escogidos para este proyecto fueron finalmente a nivel de interfaz. Debido a esto y a que la interfaz ha variado considerablemente en muy poco tiempo, se ha decidido realizar los tests como último paso una vez terminada la aplicación para así no dedicar más recursos de los necesarios al mantenimiento de dichos tests.